女大生發起「留體毛運動」大秀腋下雙腿 反被嗆：妳只是懶

▲勞拉（圖左）選擇不除毛，擁抱身體原本的樣子。（圖／翻攝IG／janu_hairy）
國際中心／綜合報導
英格蘭艾希特大學21歲女大生勞拉（Laura Jackson）讓腋毛、腿毛自然生長，不去刮掉它們，她反而發起Januhairy運動，鼓勵女性打破「必須除毛」的刻板印象，受到來自英國、美國、加拿大、德國等的女子支持。不過，她也被不少親友指責，不除毛只是因為她太懶惰。
《每日電訊報》報導，勞拉就讀戲劇系，她去年準備作品時，突然覺得要接受身上的體毛，她說，回憶童年時光，很多女孩從小就被教導毛髮等同「男子氣概」，就像迪士尼中的灰姑娘與白雪公主看起來很乾淨，芭比娃娃也有光滑的腿，長大後，少女在IG上看見女名人進行除毛，認為這樣做才能被接受。
勞拉所發起的Januhairy運動，是在Movember活動後展開的；後者的內容針對男性，主要是鼓勵他們在去年11月盡情留鬍子。勞拉希望，有一天迪士尼的女性角色也能欣然接受自己的體毛。

▲勞拉認為，有明顯的腿毛是很自然的事情。（圖／翻攝IG／janu_hairy）
雖然勞拉的活動吸引許多女性的支持，但也面臨批評，親朋好友指責她不去除毛是懶惰的行為，這樣的身體缺乏吸引力，有時會有人一直盯著她看，「一旦女人接受自然的毛髮，就會違背社會的規範與刻板印象，所以人們開始害怕。」她補充，已經來到2019年，發生這麼多的變化，為什麼女人不能是「毛茸茸」的，這完全符合自然。
Januhairy這個詞是由1月（January）與毛髮（hair）互相結合，勞拉期盼，女性拒絕除毛的同時，也能募集1000英鎊（約台幣3.8萬元）給Body Gossip，這是一個針對身體形象議題的教育慈善機構。
勞拉去年是為了表演，才先不除掉腋毛、腿毛等，後來她發現這樣很自在，「但身邊一些人不理解我幹麻不除毛，我這才發現，為了讓大家完全又真實接受彼此，我們還有很多工作要完成。」
來自漢普郡（Hampshire）的22歲女子郝蘭德（India Howland）說，她聽說有女生因為腿毛而道歉，每個人應該要有自己想要的方式展現氣質，不需要感到壓力。

你有你留，我有我

有得屌臭西唔屌

咁無毛真係靚好多嘛
攞黎煩

智力低下的臭西
未進化猩猩

d女人遲早搞個唔沖涼活動

腳毛真係頂唔順，少少腋毛都仲👌🏻

不嬲都冇問題架 但女為悅己者容 想係人面前靚啲先執整自己咋嘛

又唔係我地男人逼你地剃

係你地唔剃我地唔屌你地咋嘛

d女人真係好撚麻煩，成日為搏注意搞埋d屎忽花

頭髮唔係毛？

自己鐘意點咪點攞 唔好下下拎道德光環就得

硬係覺得好臭

有冇留鼻毛行動

你咪留囉....搞咩運動...

雖然唔支持 但我就覺得呢D先係所謂既身體自主...
而唔係依家個D做完雞 收完錢/利益 之後仲要走黎要其他男人唔准歧視佢 立埋個貞節牌坊 比返個性女貞德既名佢地...

又攞光環

你留唔留毛wfc?

毛髮等同男子氣概本身就戇尻啦 有啲男人成身毛好似隻猩猩咁 坐埋一台真係猩猩同學會 大熱天時舉起雙手陣味真係難頂到

冇人唔俾你留
冇人屌啫

鬼婆d腳毛唔剃仲多過香港男人嗰d

脫毛減肥做gym呢d咁大盤生意

唔朔造個潮流出黎點昆你班人錢

歐洲有啲人隔日先沖涼 好似係

香港唔好講夏天
春同秋天沖少日都唔掂

同肥一樣
有d野要人講到出口就柒

肥西發起「留脂肪運動」

佢可以肥
但唔準你話佢肥

好想奶加拿大毛

係男人先一日到黑想屌西姐
女人性需求相對無咁大
而且以佢個樣點會無人屌

你咪唔好做gym囉

佢d腳毛仲多過我

有毛唔代表有體臭囉

我老竇都無咁多毛

留冇問題，但唔係迫人要陪你剃
同埋講真，除毛唔係淨係為左外觀咁大把
有時候下體同腋下除毛清潔比較方便同衞生

水行俠咁咪型lol

老實講 有閪毛先正

白痴左膠女權閪

巴打係未無拍過拖 啲女人最怕唔係沖涼
係 洗頭啊

噴香水當洗左頭
我個屋企人就係咁

有得屌 多毛都屌

唔 「笠」就得啦

聽過環保撚因爲慳水所以一個禮拜沖一兩次

唔剃無問題
最緊要唔好之後呱呱叫
話人哋因為你太多毛唔溝你
自己身體自己選擇
亦都要接受其他人未必識得欣賞

一睇就知個閪好撚臭

之前有單新聞講南美定非洲人捉左隻猩猩返去屌
原因係佢地覺得有毛嘅猩猩好性感

同metoo差唔多 你有你支持 男人繼續 遲早被孤立

以經有人做咗 發起人叫cacayu勾佬前妻

男人嚟

正常女人會有咁長既咩D毛

外國人真係唔沖涼

唔好同外國比la
香港亞熱帶

on9 關迪士尼嗰啲乜事
要人逐條逐條畫啲毛落去 ？

女人冇男人咁大性需求
你青頭仔

等於你有你Gay , 我有我
迫鳩人 接受 道德綁架 思想騎劫 啲傻閪真係好撚癡線

冇人逼你剃
只係冇仔會想屌你

腳毛真係頂唔順
腋毛都ok

是旦啦總有d豬西鍾意標旗立意玩特出

Wfc

鍾意多毛

係呀，雖然唔符合我自己嘅審美觀
，但佢鍾意唔化妝，有毛或者肥都唔緊要，呢啲係佢嘅身體自主，只係唔好逼我覺得咁樣係靚囉。

接受自己係唔完美有咩問題，不嬲好多人都係平庸甚至係醜，接受自己唔好嘅嘢先係正路，而唔係批判人地嘅審美觀係咩嘢壓迫，呢啲係失控嘅正向。

狗屎垃圾都叫運動

屌你應留則留啦
留咩加拿大同腳

幾時搞個士巴拿行動

咁先有女人味 好想屌

腳毛好核突

但格甩底毛

咁撚多毛

毒撚發起「油頭運動」

自己ok就得啦

Child登仔唔識欣賞湯唯色戒㗎

腳毛仲多撚過我

同我差唔多

剃都冇得俾你屌

勞拉希望，有一天迪士尼的女性角色也能欣然接受自己的體毛。

我男人都沒佢咁長腳毛............

唔剃體毛 但堂眉就修到靚一靚 咩概念

其實呢d女權撚究竟係想要平權定想做男人
所有野都係做到自己成個男人咁

你咪唔剃毛慢慢自己接受自己囉
到時就咪撚又跑出黎話人歧視你有毛又嘈撚生晒

其實外國不嬲有依啲 campaign, 大學仲多, 連登仔 少見多怪

左膠

人太撚得閒就係鍾意做埋啲戇鳩野

好啊 大力支持呢類運動 natural selection

閪毛一定要留 ,其他清晒佢

隔肋底
手腳

大熱天時冇毛都濕曬啦 有毛up住細菌滋生臭到仆街嫁屌你

某港女前妻帶頭

汗岩岩出個陣唔臭
但一去到多菌既毛就會勁臭

迪士尼新公主

同性戀 傷殘 多體毛 黑人

d腳毛多過男人

啱啱想講 咁鐘意”natural body”又修眉化妝整頭髮
你撚我呀？

加埋有體臭

變到同男人冇分別
性別平等

印尼紅毛猩猩

正大力索

如果係因為衞生問題
咁男仔都要剃？

其實男女都有毛

中出後不清潔運動

垃圾，狗也不吊

唔怪得夏天d閪特別臭

係咪進化失敗左？

其實呢隻猩猩好慘，佢比人用黎做性奴，啲仆街控制佢黎賺錢

最鍾意lin毛

女人原來有腳毛

激光脫毛 啦

又喺度懶特別

修咗眉喎

兼曾經變性

大把男都剃啦

剃哂喎
冇得雙重標準

男人有毛但就要求女人冇毛
利申:好想全世界女人除咗頭髮 眉毛 眼睫毛 鼻毛外 天生一條毛都冇 白白滑滑

有次試鞋 見到有個阿嬸成腳毛 仲要粗到鋼線咁 差啲嘔出嚟

女人最撚鍾意圍爐取暖

連登會然學人話圍爐取暖

我係

5頁都唔見篇潮文

有毛明明著褲同絲襪都會勾起勁痛
好on9

冇毛先容易受細菌感染
冇毛衛生只係心理作用？
體毛有保護作用？

d毛點解可以多成咁，唔係好正常=,=

仲要濫交